---
title: Таиланд
cover: http://arturpaikin.com/media/thailand/IMG_0766.JPG
datePublished: 2012-12-10 16:30
published: true
---

![](/media/thailand/IMG_0766.JPG)

*В конце апреля мы улетели в Таиланд на три недели. Интересно было попробовать на себе популярную «зиму в раю» (ладно, весну).*

<!--more-->

Летели сначала на большом, а потом на очень большом самолете, 9 часов с пересадкой в 1,5 часа посередине. Кормили хорошо, во втором самолете даже розетка была. Я успел посмотреть пару сезонов [Secret Diary of a Call Girl](http://en.wikipedia.org/wiki/Secret_Diary_of_a_Call_Girl), под косые взгляды соседа с усами.

![](/media/thailand/IMG_0579.JPG)

Первое впечатление — в Бангкоке очень жарко и очень много людей.

![](/media/thailand/IMG_0843.JPG)

В метро на каждой станции секьюрити чек, почему-то с жидким мылом и полотенцем. Я решил не думать, зачем.

![](/media/thailand/IMG_0580.JPG)

Популярный способ передвижения — тук-тук. За деньги он может перевозить сколько угодно груза.

![](/media/thailand/IMG_0840.JPG)

Кокос с трубочкой.

![](/media/thailand/thai-coconut.jpg)

Тайская еда очень вкусная, но через время надоедает. Европейская дороже, и тоже в основном вкусная.

![](/media/thailand/thai-food.jpg)

Нетуристические кафе выглядят просто, но это довольно скоро перестает смущать.

![](/media/thailand/IMG_0597.JPG)

Мужик, который очень хотел нам помочь на улице, советовал статую Будды. Посмотрели.

![](/media/thailand/IMG_0588.jpg)

Другой мужик объясняет, что нужно обязательно пользоваться государственными туристическими агентствами (на самом деле не очень нужно).

![](/media/thailand/IMG_0592.JPG)

На вокзале все пространство занято людьми.

![](/media/thailand/IMG_0602.JPG)

А вот ад и рай одновременно (в Тайланде так часто бывает) — гигантский торговый центр с хорошей дешевой одеждой. Купил две рубашки, бабочку, футболки и сандалии на две тысячи рублей.

![](/media/thailand/IMG_0613.JPG)

В Бангкоке невозможная жара, больше 40 градусов. В гест-хаусе, в котором мы остановились на день (350 рублей на двоих за большую комнату), был хороший душ. Только, после того как туда сходила Лена, в нем кончилась холодная вода! За пять минут. Они там не нагревают воду, а остужают.

Чтобы было не скучно, мы нашли хоста на каучсерфинге,  Кена. Он учится на юриста, снимает комнату (3000 рублей в месяц).

![](/media/thailand/IMG_1715.JPG)

Дворы Бангкока.

![](/media/thailand/IMG_1714.JPG)

Мешок риса надо?

![](/media/thailand/IMG_0837.JPG)

В автобусе вентиляторы почти над каждым сиденьем и нет стекл в оконах.

![](/media/thailand/IMG_0599.jpg)

Поехали на острова. Взяли билет в самый дорогой вагон — спальный (800 рублей за 700 км, примерно как плацкарт у нас). Две большие полки, на каждой два человека поместятся, со шторкой — задернул и спишь в домике. Очень хочу, чтоб так сделали в наших поездах.

![](/media/thailand/IMG_0618.JPG)

Приехали на Самуи и сразу заблудились, поэтому увидели нетуристическую часть острова.

![](/media/thailand/IMG_0622.JPG)

С нетуристическим пляжем. Эй, подождите, будет вам рай.

![](/media/thailand/IMG_0624.JPG)

Добрались до отеля.

![](/media/thailand/IMG_0675.JPG)

Взяли на прокат байк и поехали изучать остров.

![](/media/thailand/IMG_0664.JPG)

Постепенно привык к правостороннему движению, пару раз выезжал на встречку.

![](/media/thailand/IMG_0632.JPG)

Купили волосатых фруктов.

![](/media/thailand/IMG_0634.JPG)

Заехали по пути на заправку.

![](/media/thailand/IMG_1728.JPG)

Выпили шейки. Очень по ним скучаю — 40 рублей за огромный стакан: с манго, бананом, ананасом. Каждый день пил.

![](/media/thailand/IMG_0660.JPG)

К шейку хорошо блин с нутелой.

![](/media/thailand/IMG_0672.JPG)

![](/media/thailand/IMG_0677.JPG)

Пляжи.

![](/media/thailand/IMG_0633.JPG)

![](/media/thailand/IMG_0674.JPG)

![](/media/thailand/IMG_1756.JPG)

![](/media/thailand/IMG_1757.JPG)

Ну это чтоб скучно не было.

![](/media/thailand/IMG_0670.JPG)

Камни у нашего отеля.

![](/media/thailand/IMG_1732.JPG)

Вид из окна.

![](/media/thailand/IMG_1724.JPG)

Сели под пальмой, а нам говорят, осторожно, ребята, кокосы же.

![](/media/thailand/IMG_1734.JPG)

В поездке прочитал Новый Дозор, рекомендую.

![](/media/thailand/IMG_1764.JPG)

Сходили на массаж. За 200 рублей в течение часа разминают все, ноги, руки, шею.

![](/media/thailand/IMG_0680.JPG)

Согрешил.

![](/media/thailand/IMG_1763.JPG)

Потом я решил свозить девушку закат посмотреть, на другую часть острова, пляж Липа.

По дороге нашли открыточные виды.

![](/media/thailand/IMG_0683.JPG)

Закат.

![](/media/thailand/IMG_0693.JPG)

А тут видно, что Лене не очень нравится байк, и поэтому совсем не до заката.

![](/media/thailand/IMG_0701.jpg)

Завтрак.

![](/media/thailand/IMG_0644.JPG)

Пока я спал, Лена собрала цветочки. Настоящие.

![](/media/thailand/IMG_0658.JPG)

В дом приходят маленькие ящерицы. Тихо cидят на стене, не мешают.

![](/media/thailand/IMG_0709.jpg)

Пора ехать дальше. Решили посмотреть Пхукет. Доехать стоит 350 рублей на человека, в эту цену включен паром и сложная логистика с маршрутками: первая маршрутка довозит вас до кафе в середине большого ничего и оставляет там. Через час, иногда через пять, приезжает уже другая маршрутка или большой автобус и водитель кричит: «Самуи—Пхукет, Самуи—Пхукет, кто с Самуи на Пхукет». Нужно успеть прыгнуть к нему и ехать до следующего кафе. Нам повезло, пересадка была одна, не считая парома, а встреченная пара испанцев рассказывала про четыре.

На Пхукете нас ждал ад. Шум, куча туристов, надписи на русском языке, «развлечения» в виде бильярдов и стрипклубов.

![](/media/thailand/IMG_0714.JPG)

Ресторан у Ксении, все дела. На каждом углу хотят впарить костюм. Неплохой, в принципе, и недорогой, но в +30 выглядит странно.

![](/media/thailand/IMG_1766.JPG)

Местный таблоид. Тук-тук денайл.

![](/media/thailand/IMG_0712.jpg)

Наверное, мы были не в той части Пхукета, надо было отъехать вглубь от центра. Но нам он не понравился.

А потом мы наконец нашли рай.

### Остров Пхи-пхи

![](/media/thailand/IMG_0716.JPG)

Деревня на острове. Главный транспорт — лодка по воде, велосипед по суше.

![](/media/thailand/IMG_0775.jpg)

![](/media/thailand/IMG_0784.JPG)

Поселились в природном резорте Викинг. Природный он от того, что дома у нас поселились две мышки (и спали мы забаррикадировавшись сеткой), вода из раковины возле дома уходит в землю, а воду в чанах для мытья ног пополняет тропический дождь.

![](/media/thailand/IMG_0804.JPG)

![](/media/thailand/IMG_0730.JPG)

Наш домик за 600 рублей в сутки.

![](/media/thailand/IMG_0801.JPG)

![](/media/thailand/IMG_0748.JPG)

Виды вокруг.

![](/media/thailand/IMG_0802.JPG)

![](/media/thailand/IMG_1781.JPG)

![](/media/thailand/IMG_0808.JPG)

![](/media/thailand/IMG_0816.JPG)

![](/media/thailand/IMG_1789.JPG)

Дорога к резорту.

![](/media/thailand/IMG_1787.JPG)

![](/media/thailand/IMG_1818.JPG)

Завтрак.

![](/media/thailand/IMG_0773.JPG)

![](/media/thailand/IMG_0769.JPG)

Лук.

![](/media/thailand/IMG_0805.jpg)

Экскурсия по острову на лодке.

![](/media/thailand/IMG_0755.JPG)

![](/media/thailand/IMG_1849.JPG)

Залив мартышек. Они очень милые, но от туристов подустали: берут банан и сматываются, не желая общаться.

![](/media/thailand/IMG_0760.JPG)

![](/media/thailand/IMG_0822.JPG)

На Рейли мартышки живут на самом острове и совершают набеги на ближайшие огороды и пляжи.

![](/media/thailand/IMG_0825.JPG)

![](/media/thailand/IMG_1871.JPG)

![](/media/thailand/IMG_1861.JPG)

Чтобы открылся вид, нужно залезть на гору.

![](/media/thailand/IMG_1875.JPG)

Вид на остров сверху.

![](/media/thailand/IMG_1826.JPG)

Ночная дорога к дому.

![](/media/thailand/IMG_0743.JPG)

На острове прекрасный 3G ([тарифы](/media/thailand/IMG_0615.PNG)). С этого места я спокойно звонил с видео по скайпу бабушке и показывал пальмы в прямом эфире.

![](/media/thailand/IMG_1790.JPG)

Во время снорклинга (это когда ныряешь с лодки в трубке и маске, смотришь рыбок и кораллы, очень красиво) наступил на морского ежа. Это лодочник виноват, привез на мелководье. Часть иголок вытащили, часть осталась внутри, лодочник бил по ноге трубкой, чтобы разбить иголки. В госпитале сказали, что это фигня, и можно так ходить, иголки сами выйдут. Тер ногу лаймом. Через месяц иголки исчезли :-)

![](/media/thailand/IMG_0799.JPG)

Майя Бэй, где снимался фильм Пляж.

![](/media/thailand/IMG_1840.JPG)

Потом обратно в Бангкок. Там в отеле нельзя варить рис.

![](/media/thailand/IMG_1896.JPG)

Съездили в зоопарк Кхао-кхео. Взяли в аренду гольфкар (— права есть? — ага). Кормили слонов.

![](/media/thailand/IMG_0865.JPG)

Крыша напала на гольфкар и вымогает взятку.

![](/media/thailand/IMG_0872.JPG)

В Тайланде хорошо, красиво, вкусно, тепло, дешево и интересно. Но для меня три недели оказались перебором. Вот две как раз. Возможно, если уехать не в путешествие, а именно пожить на пару месяцев, будет хорошо. Но я не представляю, что буду там делать. Несмотря на то, что большую часть времени провожу за компьютером, я люблю ходить в Парк Горького, на лекции Дизайн-викенда и ездить в Икею.

Для тех, кто все дочитал, видео-трейлер: [http://vimeo.com/55355130](http://vimeo.com/55355130).

##### Ссылки по теме

* [Трэвеливинг](http://travelliving.org) — блог про жизнь в путешествии
* [Пример бюджета на двоих](http://traveliving.org/thailand-budget/) на первый месяц жизни в Таиланде
* Фильм про [жизнь в путешествии](http://vimeo.com/51379423)
* [Вопросы и отчеты по Таиланду](http://ru-travel.livejournal.com/tag/%D0%A2%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4) на ru_travel
* [Пост Лены](http://enazaharova.livejournal.com/10258.html) про Таиланд
* Короткий [ролик с красивыми видами Таиланда](http://vimeo.com/38477145), и [еще один](http://vimeo.com/36100188)
